#如何告诉人们他们不想听的事情
你经常会告诉人们让他们不舒服的事情。记住，你做这件事是有缘由的。即使没有什么可以解决问题的办法，你还是需要尽早让他们知道。
告诉某人一个问题的最好方法是同时提供一个解决方案。第二个方法是为他们寻找帮助。如果你有可能不被信任，你应该多收集一些支持你说法的主张。
你知道一个最不愉快和最常见的事情是：“计划没有变化快”。有责任心的程序员不愿意这么说，但却必须尽早的说出来。没有什么比一个重大失误而导致时间推迟是更糟糕的事，即使当时你唯一需要做的是通知每个人。这样的话，至少在精神上你们需要组成一个团队。你会希望你的团队能够站在你的立场上与你一起面对将来的后果。
下一步[如何处理管理的神话](10-How to Deal with Managerial Myths.md)